'\" t
.\"     Title: login.defs
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 07/22/2021
.\"    Manual: Форматы файлов
.\"    Source: shadow-utils 4.9
.\"  Language: Russian
.\"
.TH "login\&.defs" "5" "07/22/2021" "shadow\-utils 4\&.9" "Форматы файлов"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "НАЗВАНИЕ"
login.defs \- содержит конфигурацию подсистемы теневых паролей
.SH "ОПИСАНИЕ"
.PP
The
/etc/login\&.defs
file defines the site\-specific configuration for the shadow password suite\&. This file is required\&. Absence of this file will not prevent system operation, but will probably result in undesirable operation\&.
.PP
Файл представляет собой обычный текстовый файл; каждая строка описывает один параметр настройки\&. Строки состоят из названия параметра и его значения, которые разделяются пробельным символом\&. Пустые строки и комментарии игнорируются\&. Комментарии начинаются со знака фунта \(Fo#\(Fc, который должен быть первым непробельным символом в строке\&.
.PP
Parameter values may be of four types: strings, booleans, numbers, and long numbers\&. A string is comprised of any printable characters\&. A boolean should be either the value
\fIyes\fR
or
\fIno\fR\&. An undefined boolean parameter or one with a value other than these will be given a
\fIno\fR
value\&. Numbers (both regular and long) may be either decimal values, octal values (precede the value with
\fI0\fR) or hexadecimal values (precede the value with
\fI0x\fR)\&. The maximum value of the regular and long numeric parameters is machine\-dependent\&.
.PP
Возможны следующие параметры настройки:
.PP
\fBCHFN_AUTH\fR (boolean)
.RS 4
If
\fIyes\fR, the
\fBchfn\fR
program will require authentication before making any changes, unless run by the superuser\&.
.RE
.PP
\fBCHFN_RESTRICT\fR (string)
.RS 4
This parameter specifies which values in the
\fIgecos\fR
field of the
/etc/passwd
file may be changed by regular users using the
\fBchfn\fR
program\&. It can be any combination of letters
\fIf\fR,
\fIr\fR,
\fIw\fR,
\fIh\fR, for Full name, Room number, Work phone, and Home phone, respectively\&. For backward compatibility,
\fIyes\fR
is equivalent to
\fIrwh\fR
and
\fIno\fR
is equivalent to
\fIfrwh\fR\&. If not specified, only the superuser can make any changes\&. The most restrictive setting is better achieved by not installing
\fBchfn\fR
SUID\&.
.RE
.PP
\fBCHSH_AUTH\fR (boolean)
.RS 4
If
\fIyes\fR, the
\fBchsh\fR
program will require authentication before making any changes, unless run by the superuser\&.
.RE
.PP
\fBCONSOLE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то значение равно или полному пути к файлу с именами устройств (одно на строку), или списку имён устройств, перечисленных через \(Fo:\(Fc\&. Вход суперпользователя будет разрешён только с этих устройств\&.
.sp
Если не определена, то суперпользователь может входить в систему с любого устройства\&.
.sp
Устройства должны указываться без начального префикса /dev/\&.
.RE
.PP
\fBCONSOLE_GROUPS\fR (string)
.RS 4
List of groups to add to the user\*(Aqs supplementary groups set when logging in on the console (as determined by the CONSOLE setting)\&. Default is none\&.

Use with caution \- it is possible for users to gain permanent access to these groups, even when not logged in on the console\&.
.RE
.PP
\fBCREATE_HOME\fR (boolean)
.RS 4
Определяет, должен ли создаваться по умолчанию домашний каталог для новых пользователей\&.
.sp
Эта переменная не влияет на системных пользователей и может быть переопределена из командной строки\&.
.RE
.PP
\fBDEFAULT_HOME\fR (boolean)
.RS 4
Определяет, можно ли войти в систему, если нельзя выполнить cd в домашний каталог\&. По умолчанию \(Fono\(Fc\&.
.sp
If set to
\fIyes\fR, the user will login in the root (/) directory if it is not possible to cd to her home directory\&.
.RE
.PP
\fBENCRYPT_METHOD\fR (string)
.RS 4
Задаёт системный алгоритм шифрования по умолчанию для шифрования паролей (используется, если алгоритм не указан в командной строке)\&.
.sp
It can take one of these values:
\fIDES\fR
(default),
\fIMD5\fR, \fISHA256\fR, \fISHA512\fR\&. MD5 and DES should not be used for new hashes, see
crypt(5)
for recommendations\&.
.sp
Note: this parameter overrides the
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR
variable\&.
.RE
.PP
\fBENV_HZ\fR (string)
.RS 4
If set, it will be used to define the HZ environment variable when a user login\&. The value must be preceded by
\fIHZ=\fR\&. A common value on Linux is
\fIHZ=100\fR\&.
.RE
.PP
\fBENV_PATH\fR (string)
.RS 4
If set, it will be used to define the PATH environment variable when a regular user login\&. The value is a colon separated list of paths (for example
\fI/bin:/usr/bin\fR) and can be preceded by
\fIPATH=\fR\&. The default value is
\fIPATH=/bin:/usr/bin\fR\&.
.RE
.PP
\fBENV_SUPATH\fR (string)
.RS 4
If set, it will be used to define the PATH environment variable when the superuser login\&. The value is a colon separated list of paths (for example
\fI/sbin:/bin:/usr/sbin:/usr/bin\fR) and can be preceded by
\fIPATH=\fR\&. The default value is
\fIPATH=/sbin:/bin:/usr/sbin:/usr/bin\fR\&.
.RE
.PP
\fBENV_TZ\fR (string)
.RS 4
If set, it will be used to define the TZ environment variable when a user login\&. The value can be the name of a timezone preceded by
\fITZ=\fR
(for example
\fITZ=CST6CDT\fR), or the full path to the file containing the timezone specification (for example
/etc/tzname)\&.
.sp
If a full path is specified but the file does not exist or cannot be read, the default is to use
\fITZ=CST6CDT\fR\&.
.RE
.PP
\fBENVIRON_FILE\fR (string)
.RS 4
Если этот файл существует и доступ для чтения, то из него читает регистрационное окружение\&. Каждая строка должна иметь формат: имя=значение\&.
.sp
Строки, начинающиеся с #, считаются комментарием и игнорируются\&.
.RE
.PP
\fBERASECHAR\fR (number)
.RS 4
Terminal ERASE character (\fI010\fR
= backspace,
\fI0177\fR
= DEL)\&.
.sp
Значение может начинаться с \(Fo0\(Fc при указании значения в восьмеричной системе счисления или \(Fo0x\(Fc при указании значения в шестнадцатеричной системе счисления\&.
.RE
.PP
\fBFAIL_DELAY\fR (number)
.RS 4
Задержка в секундах перед повторной попыткой после неудачного входа\&.
.RE
.PP
\fBFAILLOG_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Enable logging and display of
/var/log/faillog
login failure info\&.
.RE
.PP
\fBFAKE_SHELL\fR (string)
.RS 4
If set,
\fBlogin\fR
will execute this shell instead of the users\*(Aq shell specified in
/etc/passwd\&.
.RE
.PP
\fBFTMP_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то неудачные попытки входа будут протоколироваться в этот файл в формате utmp\&.
.RE
.PP
\fBGID_MAX\fR (number), \fBGID_MIN\fR (number)
.RS 4
Range of group IDs used for the creation of regular groups by
\fBuseradd\fR,
\fBgroupadd\fR, or
\fBnewusers\fR\&.
.sp
The default value for
\fBGID_MIN\fR
(resp\&.
\fBGID_MAX\fR) is 1000 (resp\&. 60000)\&.
.RE
.PP
\fBHMAC_CRYPTO_ALGO\fR (string)
.RS 4
Used to select the HMAC cryptography algorithm that the pam_timestamp module is going to use to calculate the keyed\-hash message authentication code\&.
.sp
Note: Check
hmac(3)
to see the possible algorithms that are available in your system\&.
.RE
.PP
\fBHOME_MODE\fR (number)
.RS 4
The mode for new home directories\&. If not specified, the
\fBUMASK\fR
is used to create the mode\&.
.sp
\fBuseradd\fR
and
\fBnewusers\fR
use this to set the mode of the home directory they create\&.
.RE
.PP
\fBHUSHLOGIN_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то этот файл может заблокировать все обычные переговоры (chatter) при входе\&. Если указан полный путь к файлу, то будет включён сокращённый (hushed) режим, если в этом файле указано имя пользователя или оболочка\&. Если указан не полный путь, то будет включён сокращённый (hushed) режим, если файл находится в домашнем каталоге пользователя\&.
.RE
.PP
\fBISSUE_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то этот файл будет показан перед каждым появлением приглашения на вход\&.
.RE
.PP
\fBKILLCHAR\fR (number)
.RS 4
Terminal KILL character (\fI025\fR
= CTRL/U)\&.
.sp
Значение может начинаться с \(Fo0\(Fc при указании значения в восьмеричной системе счисления или \(Fo0x\(Fc при указании значения в шестнадцатеричной системе счисления\&.
.RE
.PP
\fBLASTLOG_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Включить протоколирование и показ информации о времени входа из /var/log/lastlog\&.
.RE
.PP
\fBLASTLOG_UID_MAX\fR (number)
.RS 4
Highest user ID number for which the lastlog entries should be updated\&. As higher user IDs are usually tracked by remote user identity and authentication services there is no need to create a huge sparse lastlog file for them\&.
.sp
No
\fBLASTLOG_UID_MAX\fR
option present in the configuration means that there is no user ID limit for writing lastlog entries\&.
.RE
.PP
\fBLOG_OK_LOGINS\fR (boolean)
.RS 4
Включить протоколирование успешных входов\&.
.RE
.PP
\fBLOG_UNKFAIL_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Включить показ неизвестных имён пользователей при записи неудачных попыток входа\&.
.sp
Замечание: протоколирование неизвестных имён пользователя может привести к проблемам с безопасностью, если пользователь введёт свой пароль вместо своего имени\&.
.RE
.PP
\fBLOGIN_RETRIES\fR (number)
.RS 4
Максимальное количество попыток входа при вводе неверного пароля\&.
.RE
.PP
\fBLOGIN_STRING\fR (string)
.RS 4
Строка\-приглашение к вводу пароля\&. Значение по умолчанию: \(FoPassword:\(Fc или перевод этой строки на разные языки\&. Если вы измените эту переменную, то перевод будет отсутствовать\&.
.sp
If the string contains
\fI%s\fR, this will be replaced by the user\*(Aqs name\&.
.RE
.PP
\fBLOGIN_TIMEOUT\fR (number)
.RS 4
Максимальное время в секундах, отведённое на вход\&.
.RE
.PP
\fBMAIL_CHECK_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Включает проверку и показ состояния почтового ящика при входе\&.
.sp
Вы должны выключить это, если почтовый ящик проверяется из файлов автозапуска оболочки (\(Fomailx \-e\(Fc или похожей командой)\&.
.RE
.PP
\fBMAIL_DIR\fR (string)
.RS 4
Почтовый каталог\&. Данный параметр нужен для управления почтовым ящиком при изменении или удалении учётной записи пользователя\&. Если параметр не задан, то используется значение указанное при сборке\&.
.RE
.PP
\fBMAIL_FILE\fR (string)
.RS 4
Определяет расположение почтовых файлов пользователя относительно домашнего каталога\&.
.RE
.PP
The
\fBMAIL_DIR\fR
and
\fBMAIL_FILE\fR
variables are used by
\fBuseradd\fR,
\fBusermod\fR, and
\fBuserdel\fR
to create, move, or delete the user\*(Aqs mail spool\&.
.PP
If
\fBMAIL_CHECK_ENAB\fR
is set to
\fIyes\fR, they are also used to define the
\fBMAIL\fR
environment variable\&.
.PP
\fBMAX_MEMBERS_PER_GROUP\fR (number)
.RS 4
Maximum members per group entry\&. When the maximum is reached, a new group entry (line) is started in
/etc/group
(with the same name, same password, and same GID)\&.
.sp
Значение по умолчанию равно 0, означающее, что ограничения на количество членов в группе нет\&.
.sp
Данная возможность (разделение группы) позволяет ограничить длину строк в файле групп\&. Это полезно для ограничения длины строк групп NIS в 1024 символа\&.
.sp
Если вам нужно такое ограничение, укажите значение 25\&.
.sp
Замечание: разделение групп поддерживается не всеми инструментами (даже в наборе инструментов Shadow)\&. Вы не должны использовать эту переменную, если вам действительно это ненужно\&.
.RE
.PP
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Indicate if passwords must be encrypted using the MD5\-based algorithm\&. If set to
\fIyes\fR, new passwords will be encrypted using the MD5\-based algorithm compatible with the one used by recent releases of FreeBSD\&. It supports passwords of unlimited length and longer salt strings\&. Set to
\fIno\fR
if you need to copy encrypted passwords to other systems which don\*(Aqt understand the new algorithm\&. Default is
\fIno\fR\&.
.sp
This variable is superseded by the
\fBENCRYPT_METHOD\fR
variable or by any command line option used to configure the encryption algorithm\&.
.sp
This variable is deprecated\&. You should use
\fBENCRYPT_METHOD\fR\&.
.RE
.PP
\fBMOTD_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то при входе будет показано \(Foсообщение дня\(Fc из файла со списком значений, разделённых \(Fo:\(Fc\&.
.RE
.PP
\fBNOLOGINS_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, значение равно имени файла, чьё существование запретит вход для не суперпользователей\&. В файле должно содержаться сообщение, описывающее почему запрещён вход\&.
.RE
.PP
\fBNONEXISTENT\fR (string)
.RS 4
If a system account intentionally does not have a home directory that exists, this string can be provided in the /etc/passwd entry for the account to indicate this\&. The result is that pwck will not emit a spurious warning for this account\&.
.RE
.PP
\fBOBSCURE_CHECKS_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Включает дополнительные проверки при смене пароля\&.
.RE
.PP
\fBPASS_ALWAYS_WARN\fR (boolean)
.RS 4
Предупреждать о слабых паролях (но разрешать их использовать) для суперпользователя\&.
.RE
.PP
\fBPASS_CHANGE_TRIES\fR (number)
.RS 4
Максимальное количество попыток смены пароля (слишком простого) при непрохождении проверки\&.
.RE
.PP
\fBPASS_MAX_DAYS\fR (number)
.RS 4
Максимальное число дней использования пароля\&. Если пароль старее этого числа, то будет запущена процедура смены пароля\&. Если значение не задано, то предполагается значение \-1 (то есть возможность ограничения не используется)\&.
.RE
.PP
\fBPASS_MIN_DAYS\fR (number)
.RS 4
The minimum number of days allowed between password changes\&. Any password changes attempted sooner than this will be rejected\&. If not specified, 0 will be assumed (which disables the restriction)\&.
.RE
.PP
\fBPASS_WARN_AGE\fR (number)
.RS 4
Число дней за которое начнёт выдаваться предупреждение об устаревании пароля\&. Нулевое значение означает, что предупреждение выдаётся в день устаревания, при отрицательном значении предупреждение выдаваться не будет\&. Если значение не задано, выдача предупреждения отключается\&.
.RE
.PP
\fBPASS_MAX_DAYS\fR,
\fBPASS_MIN_DAYS\fR
and
\fBPASS_WARN_AGE\fR
are only used at the time of account creation\&. Any changes to these settings won\*(Aqt affect existing accounts\&.
.PP
\fBPASS_MAX_LEN\fR (number), \fBPASS_MIN_LEN\fR (number)
.RS 4
Number of significant characters in the password for crypt()\&.
\fBPASS_MAX_LEN\fR
is 8 by default\&. Don\*(Aqt change unless your crypt() is better\&. This is ignored if
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR
set to
\fIyes\fR\&.
.RE
.PP
\fBPORTTIME_CHECKS_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Enable checking of time restrictions specified in
/etc/porttime\&.
.RE
.PP
\fBQUOTAS_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Enable setting of resource limits from
/etc/limits
and ulimit, umask, and niceness from the user\*(Aqs passwd gecos field\&.
.RE
.PP
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR (number), \fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR (number)
.RS 4
When
\fBENCRYPT_METHOD\fR
is set to
\fISHA256\fR
or
\fISHA512\fR, this defines the number of SHA rounds used by the encryption algorithm by default (when the number of rounds is not specified on the command line)\&.
.sp
Увеличение количества раундов повышает сложность подбора пароля простым перебором\&. Но заметим, что при этом для аутентификации пользователей требуется большее количество процессорных ресурсов\&.
.sp
If not specified, the libc will choose the default number of rounds (5000), which is orders of magnitude too low for modern hardware\&.
.sp
Значения должны лежать в диапазоне 1000\-999999999\&.
.sp
If only one of the
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
or
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR
values is set, then this value will be used\&.
.sp
If
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
>
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR, the highest value will be used\&.
.RE
.PP
\fBSULOG_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то любая активность su будет протоколироваться в этот файл\&.
.RE
.PP
\fBSU_NAME\fR (string)
.RS 4
Если определена, то выводится имя команды когда работает \(Fosu \-\(Fc\&. Например, если значение равно \(Fosu\(Fc, то \(Fops\(Fc покажет команду как \(Fo\-su\(Fc\&. Если не определена, то \(Fops\(Fc покажет имя запускаемой оболочки например как \(Fo\-sh\(Fc\&.
.RE
.PP
\fBSU_WHEEL_ONLY\fR (boolean)
.RS 4
If
\fIyes\fR, the user must be listed as a member of the first gid 0 group in
/etc/group
(called
\fIroot\fR
on most Linux systems) to be able to
\fBsu\fR
to uid 0 accounts\&. If the group doesn\*(Aqt exist or is empty, no one will be able to
\fBsu\fR
to uid 0\&.
.RE
.PP
\fBSUB_GID_MIN\fR (number), \fBSUB_GID_MAX\fR (number), \fBSUB_GID_COUNT\fR (number)
.RS 4
If
/etc/subuid
exists, the commands
\fBuseradd\fR
and
\fBnewusers\fR
(unless the user already have subordinate group IDs) allocate
\fBSUB_GID_COUNT\fR
unused group IDs from the range
\fBSUB_GID_MIN\fR
to
\fBSUB_GID_MAX\fR
for each new user\&.
.sp
The default values for
\fBSUB_GID_MIN\fR,
\fBSUB_GID_MAX\fR,
\fBSUB_GID_COUNT\fR
are respectively 100000, 600100000 and 65536\&.
.RE
.PP
\fBSUB_UID_MIN\fR (number), \fBSUB_UID_MAX\fR (number), \fBSUB_UID_COUNT\fR (number)
.RS 4
If
/etc/subuid
exists, the commands
\fBuseradd\fR
and
\fBnewusers\fR
(unless the user already have subordinate user IDs) allocate
\fBSUB_UID_COUNT\fR
unused user IDs from the range
\fBSUB_UID_MIN\fR
to
\fBSUB_UID_MAX\fR
for each new user\&.
.sp
The default values for
\fBSUB_UID_MIN\fR,
\fBSUB_UID_MAX\fR,
\fBSUB_UID_COUNT\fR
are respectively 100000, 600100000 and 65536\&.
.RE
.PP
\fBSYS_GID_MAX\fR (number), \fBSYS_GID_MIN\fR (number)
.RS 4
Range of group IDs used for the creation of system groups by
\fBuseradd\fR,
\fBgroupadd\fR, or
\fBnewusers\fR\&.
.sp
The default value for
\fBSYS_GID_MIN\fR
(resp\&.
\fBSYS_GID_MAX\fR) is 101 (resp\&.
\fBGID_MIN\fR\-1)\&.
.RE
.PP
\fBSYS_UID_MAX\fR (number), \fBSYS_UID_MIN\fR (number)
.RS 4
Range of user IDs used for the creation of system users by
\fBuseradd\fR
or
\fBnewusers\fR\&.
.sp
The default value for
\fBSYS_UID_MIN\fR
(resp\&.
\fBSYS_UID_MAX\fR) is 101 (resp\&.
\fBUID_MIN\fR\-1)\&.
.RE
.PP
\fBSYSLOG_SG_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Enable "syslog" logging of
\fBsg\fR
activity\&.
.RE
.PP
\fBSYSLOG_SU_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Enable "syslog" logging of
\fBsu\fR
activity \- in addition to sulog file logging\&.
.RE
.PP
\fBTTYGROUP\fR (string), \fBTTYPERM\fR (string)
.RS 4
The terminal permissions: the login tty will be owned by the
\fBTTYGROUP\fR
group, and the permissions will be set to
\fBTTYPERM\fR\&.
.sp
By default, the ownership of the terminal is set to the user\*(Aqs primary group and the permissions are set to
\fI0600\fR\&.
.sp
\fBTTYGROUP\fR
can be either the name of a group or a numeric group identifier\&.
.sp
If you have a
\fBwrite\fR
program which is "setgid" to a special group which owns the terminals, define TTYGROUP to the group number and TTYPERM to 0620\&. Otherwise leave TTYGROUP commented out and assign TTYPERM to either 622 or 600\&.
.RE
.PP
\fBTTYTYPE_FILE\fR (string)
.RS 4
Если определена, то в ней указывается имя файла, в котором описано соответствие между линией tty и параметром окружения TERM\&. Каждая строка файла имеет формат вида \(Fovt100 tty01\(Fc\&.
.RE
.PP
\fBUID_MAX\fR (number), \fBUID_MIN\fR (number)
.RS 4
Range of user IDs used for the creation of regular users by
\fBuseradd\fR
or
\fBnewusers\fR\&.
.sp
The default value for
\fBUID_MIN\fR
(resp\&.
\fBUID_MAX\fR) is 1000 (resp\&. 60000)\&.
.RE
.PP
\fBULIMIT\fR (number)
.RS 4
Default
\fBulimit\fR
value\&.
.RE
.PP
\fBUMASK\fR (number)
.RS 4
Задаёт начальное значение маски доступа для создаваемых файлов\&. Если не указано, то маска устанавливается в 022\&.
.sp
\fBuseradd\fR
and
\fBnewusers\fR
use this mask to set the mode of the home directory they create if
\fBHOME_MODE\fR
is not set\&.
.sp
It is also used by
\fBlogin\fR
to define users\*(Aq initial umask\&. Note that this mask can be overridden by the user\*(Aqs GECOS line (if
\fBQUOTAS_ENAB\fR
is set) or by the specification of a limit with the
\fIK\fR
identifier in
\fBlimits\fR(5)\&.
.RE
.PP
\fBUSERDEL_CMD\fR (string)
.RS 4
Определяет программу, которая будет запущена при удалении пользователя\&. Она должна удалять любые задания at/cron/печати удаляемого пользователя (передаётся в качестве первого аргумента)\&.
.sp
Возвращаемый сценарием код завершения не учитывается\&.
.sp
Here is an example script, which removes the user\*(Aqs cron, at and print jobs:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
#! /bin/sh

# Check for the required argument\&.
if [ $# != 1 ]; then
	echo "Usage: $0 username"
	exit 1
fi

# Remove cron jobs\&.
crontab \-r \-u $1

# Remove at jobs\&.
# Note that it will remove any jobs owned by the same UID,
# even if it was shared by a different username\&.
AT_SPOOL_DIR=/var/spool/cron/atjobs
find $AT_SPOOL_DIR \-name "[^\&.]*" \-type f \-user $1 \-delete \e;

# Remove print jobs\&.
lprm $1

# All done\&.
exit 0
      
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
.RE
.PP
\fBUSERGROUPS_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Включает установку группы битов umask равной битам владельца (пример: 022 \-> 002, 077 \-> 007) для не суперпользователей, если uid равен gid и имя пользователя совпадает с именем первичной группы\&.
.sp
If set to
\fIyes\fR,
\fBuserdel\fR
will remove the user\*(Aqs group if it contains no more members, and
\fBuseradd\fR
will create by default a group with the name of the user\&.
.RE
.SH "ПЕРЕКРЁСТНЫЕ ССЫЛКИ"
.PP
Следующие перекрёстные ссылки отражают связь между программами и их параметрам из набора для работы с теневыми паролями\&.
.PP
chfn
.RS 4
CHFN_AUTH
CHFN_RESTRICT
LOGIN_STRING
.RE
.PP
chgpasswd
.RS 4
ENCRYPT_METHOD MAX_MEMBERS_PER_GROUP MD5_CRYPT_ENAB
SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS
.RE
.PP
chpasswd
.RS 4
ENCRYPT_METHOD MD5_CRYPT_ENAB
SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS
.RE
.PP
chsh
.RS 4
CHSH_AUTH LOGIN_STRING
.RE
.PP
gpasswd
.RS 4
ENCRYPT_METHOD MAX_MEMBERS_PER_GROUP MD5_CRYPT_ENAB
SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS
.RE
.PP
groupadd
.RS 4
GID_MAX GID_MIN MAX_MEMBERS_PER_GROUP SYS_GID_MAX SYS_GID_MIN
.RE
.PP
groupdel
.RS 4
MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.PP
groupmems
.RS 4
MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.PP
groupmod
.RS 4
MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.PP
grpck
.RS 4
MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.PP
grpconv
.RS 4
MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.PP
grpunconv
.RS 4
MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.PP
lastlog
.RS 4
LASTLOG_UID_MAX
.RE
.PP
login
.RS 4
CONSOLE
CONSOLE_GROUPS DEFAULT_HOME
ENV_HZ ENV_PATH ENV_SUPATH ENV_TZ ENVIRON_FILE
ERASECHAR FAIL_DELAY
FAILLOG_ENAB
FAKE_SHELL
FTMP_FILE
HUSHLOGIN_FILE
ISSUE_FILE
KILLCHAR
LASTLOG_ENAB LASTLOG_UID_MAX
LOGIN_RETRIES
LOGIN_STRING
LOGIN_TIMEOUT LOG_OK_LOGINS LOG_UNKFAIL_ENAB
MAIL_CHECK_ENAB MAIL_DIR MAIL_FILE MOTD_FILE NOLOGINS_FILE PORTTIME_CHECKS_ENAB QUOTAS_ENAB
TTYGROUP TTYPERM TTYTYPE_FILE
ULIMIT UMASK
USERGROUPS_ENAB
.RE
.PP
newgrp / sg
.RS 4
SYSLOG_SG_ENAB
.RE
.PP
newusers
.RS 4
ENCRYPT_METHOD GID_MAX GID_MIN MAX_MEMBERS_PER_GROUP MD5_CRYPT_ENAB HOME_MODE PASS_MAX_DAYS PASS_MIN_DAYS PASS_WARN_AGE
SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS
SUB_GID_COUNT SUB_GID_MAX SUB_GID_MIN SUB_UID_COUNT SUB_UID_MAX SUB_UID_MIN SYS_GID_MAX SYS_GID_MIN SYS_UID_MAX SYS_UID_MIN UID_MAX UID_MIN UMASK
.RE
.PP
passwd
.RS 4
ENCRYPT_METHOD MD5_CRYPT_ENAB OBSCURE_CHECKS_ENAB PASS_ALWAYS_WARN PASS_CHANGE_TRIES PASS_MAX_LEN PASS_MIN_LEN
SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS
.RE
.PP
pwck
.RS 4
PASS_MAX_DAYS PASS_MIN_DAYS PASS_WARN_AGE
.RE
.PP
pwconv
.RS 4
PASS_MAX_DAYS PASS_MIN_DAYS PASS_WARN_AGE
.RE
.PP
su
.RS 4
CONSOLE
CONSOLE_GROUPS DEFAULT_HOME
ENV_HZ ENVIRON_FILE
ENV_PATH ENV_SUPATH
ENV_TZ LOGIN_STRING MAIL_CHECK_ENAB MAIL_DIR MAIL_FILE QUOTAS_ENAB
SULOG_FILE SU_NAME
SU_WHEEL_ONLY
SYSLOG_SU_ENAB
USERGROUPS_ENAB
.RE
.PP
sulogin
.RS 4
ENV_HZ
ENV_TZ
.RE
.PP
useradd
.RS 4
CREATE_HOME GID_MAX GID_MIN HOME_MODE LASTLOG_UID_MAX MAIL_DIR MAX_MEMBERS_PER_GROUP PASS_MAX_DAYS PASS_MIN_DAYS PASS_WARN_AGE SUB_GID_COUNT SUB_GID_MAX SUB_GID_MIN SUB_UID_COUNT SUB_UID_MAX SUB_UID_MIN SYS_GID_MAX SYS_GID_MIN SYS_UID_MAX SYS_UID_MIN UID_MAX UID_MIN UMASK
.RE
.PP
userdel
.RS 4
MAIL_DIR MAIL_FILE MAX_MEMBERS_PER_GROUP USERDEL_CMD USERGROUPS_ENAB
.RE
.PP
usermod
.RS 4
LASTLOG_UID_MAX MAIL_DIR MAIL_FILE MAX_MEMBERS_PER_GROUP
.RE
.SH "СМОТРИТЕ ТАКЖЕ"
.PP
\fBlogin\fR(1),
\fBpasswd\fR(1),
\fBsu\fR(1),
\fBpasswd\fR(5),
\fBshadow\fR(5),
\fBpam\fR(8)\&.
